{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_058318",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.museum.go.kr/site/main/relic/search/collectionList#######",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낭선군이 옮겨 쓴 대당삼장성교서"
    },
    "text": "郎善君が書き写した大唐三蔵書 (낭선군이 옮겨 쓴 대당삼장성교서)\\n\n朝鮮第14代宣祖王の孫である朗善君イ・ウ(李?)は、名高い王室人物の一人でした。彼はカンジョン(観瀾亭)という号を持ち、字はソクギョン(碩卿)と呼ばれていました。 郎善君は、韓国の金石文と歴代王、名筆の字を集めて整理し、書道理論を研究するために多くの努力を注ぎました。特に、彼は中国の書聖である王熙之の字に深い関心を抱き、王熙之の書体を研究し、その書体で上手に字を書くことができました。 この作品は、王熙志の行書を集めて建てた「大唐三蔵聖教序碑」の字を書き写したものです。金泥で書かれたこの作品は、王熙之の行書の美しさをさらに華やかに引き立てるために、丁寧に書かれています。 現在、金粉の跡は消えてしまい、字ははっきりとは見えませんが、私たちには「集字聖教序」という名称でよく知られた「大唐三蔵書碑」があります。この書碑は、唐の懐仁僧侶が25年間をかけて王熙志の作品から文字を取り出して編んだもので、王熙志の行書体を学ぶ上で必要不可欠な資料です。 この作品の国籍及び時代は韓国-朝鮮であり、材質は繊維であり、作家はイ・ウ(1640-1699)です。分類は文化芸術-書画-字-書帖であり、大きさは縦35.2cm、横24.8cmです。",
    "QA": [
        {
            "question": "この郎善君は、朝鮮第14代宣祖王の孫でしたか？",
            "answer": "はい、郎善君は朝鮮第14代宣祖王の孫でした。"
        },
        {
            "question": "彼はどのような号を持っていましたか？",
            "answer": "彼はカンジョン(観瀾亭)という号を持っていました。"
        },
        {
            "question": "彼の字は何と呼ばれていましたか？",
            "answer": "彼の字はソクギョン(碩卿)と呼ばれていました。"
        },
        {
            "question": "郎善君は何の研究に多くの努力を注ぎましたか？",
            "answer": "郎善君は金石文と歴代王、名筆の字を集めて整理し、書道理論を研究するために多くの努力を注ぎました。"
        },
        {
            "question": "彼はどの書体を研究しましたか？",
            "answer": "彼は中国の書聖である王熙之の書体を研究しました。"
        },
        {
            "question": "この作品は何の字を書き写したものですか？",
            "answer": "この作品は王熙志の行書を集めて建てた「大唐三蔵聖教序碑」の字を書き写したものです。"
        },
        {
            "question": "この作品の特徴は何ですか？",
            "answer": "この作品は金泥で書かれており、王熙之の行書の美しさをさらに華やかに引き立てるために丁寧に書かれています。"
        },
        {
            "question": "この作品はどのような資料ですか？",
            "answer": "この作品は唐の懐仁僧侶が25年間をかけて王熙志の作品から文字を取り出して編んだ「大唐三蔵書碑」であり、王熙志の行書体を学ぶ上で必要不可欠な資料です。"
        },
        {
            "question": "この作品の国籍及び時代は何ですか？",
            "answer": "この作品の国籍及び時代は韓国-朝鮮であり、材質は繊維で、作家はイ・ウ(1640-1699)です。"
        },
        {
            "question": "この作品の分類は何ですか？",
            "answer": "この作品の分類は文化芸術-書画-字-書帖です。"
        },
        {
            "question": "この作品の大きさは何ですか？",
            "answer": "この作品の大きさは縦35.2cm、横24.8cmです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 404,
        "QA": 435
    }
}